<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Large Language Models on Inteligência Artificial Descomplicada</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/large-language-models/</link>
    <description>Recent content in Large Language Models on Inteligência Artificial Descomplicada</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>br</language>
    <managingEditor>giseldo@gmail.com (Giseldo Neo)</managingEditor>
    <webMaster>giseldo@gmail.com (Giseldo Neo)</webMaster>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2024 18:46:49 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/large-language-models/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>LlM shell</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2024-11-22-llmshell/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 18:46:49 -0400</pubDate><author>giseldo@gmail.com (Giseldo Neo)</author>
      <guid>http://localhost:1313/post/2024-11-22-llmshell/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Existem softwares específicos para utilizar modelos de LLM Locais, ou mesmo acessar vários modelos de LLM on-line mas por uma única interface.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Entre eles o GPT4ALL, o JEN, o LLMStudio e o exclente Msty.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;GPT4ALL&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;GPT4All é uma plataforma que permite que você execute Modelos de Linguagem Grande (LLMs) em hardware de consumo, incluindo CPUs e GPUs [1]. Esta plataforma é compatível com Mac M Series chips, AMD e NVIDIA GPUs, tornando-a acessível para muitos [1]. Além disso, é possível operar o GPT4All em desktops e laptops comuns, sem a necessidade de chamadas de API ou GPUs [3].&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>IA Notícias 23/11/2024</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2024-11-23-ia-not%C3%ADcias/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>giseldo@gmail.com (Giseldo Neo)</author>
      <guid>http://localhost:1313/post/2024-11-23-ia-not%C3%ADcias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Amazon Dobra Investimento na Startup de IA Anthropic&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A Amazon ampliou seu investimento na startup de inteligência artificial Anthropic, adicionando mais US$ 4 bilhões. Com isso, a Amazon mantém sua posição como investidora minoritária e principal parceira de treinamento da Anthropic, que desenvolve o chatbot Claude. Este movimento intensifica a competição da Amazon com Microsoft e Google no fornecimento de ferramentas baseadas em IA na computação em nuvem. &lt;a href=&#34;https://www.reuters.com/pt/tecnologia/B2IQQ3ABXVONBLLAQV3YWONK6I-2024-11-22/?utm_source=chatgpt.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Link&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Perplexity AI Introduz Recursos de Compras&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Groq vs Grok</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2024-11-21-groq-vs-grok/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>giseldo@gmail.com (Giseldo Neo)</author>
      <guid>http://localhost:1313/post/2024-11-21-groq-vs-grok/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Groq e Grok são duas coisas distintas, desenvolvidas por empresas diferentes, com características e finalidades específicas:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Geralmente quando nos referimos ao &lt;a href=&#34;https://groq.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Groq&lt;/a&gt; (com Q), estamos nos referindo a uma fornecedora de infraestrutura para inferência em modelos de LLM diversos.&#xA;Esta empresa vende um serviço de inferência mais rápida do que seus concorrentes para modelos disponíveis abertamente, como Llama 3.1 da Meta, o Gemma do Google, ou o Mixtral&#xA;Já &lt;a href=&#34;https://x.ai/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Grok&lt;/a&gt; é comumente utilizado em referência ao chatbot da empresa X (twitter).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>CodeGPT Primeiro Contato</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2024-11-19-codegpt/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>giseldo@gmail.com (Giseldo Neo)</author>
      <guid>http://localhost:1313/post/2024-11-19-codegpt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CodeGPT revoluciona o desenvolvimento de software com IA avançada&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;CodeGPT&lt;/strong&gt; se tornou um dos assistentes de codificação mais populares, integrando-se a IDEs como Visual Studio Code e JetBrains. Desde seu lançamento em março de 2023, acumulou mais de &lt;strong&gt;1,4 milhão de downloads&lt;/strong&gt; e está presente em mais de 180 países, ajudando desenvolvedores a aumentar sua produtividade em &lt;strong&gt;30%&lt;/strong&gt; ou mais.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A integração com o modelo de linguagem &lt;strong&gt;Llama&lt;/strong&gt;, da Meta, foi um divisor de águas para a plataforma. Com a adoção do Llama 3.2 (90B), o CodeGPT evoluiu de gerador de código para uma solução completa de assistência, capaz de:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
