<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Inteligência Artificial Descomplicada</title>
    <link>http://localhost:1313/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Inteligência Artificial Descomplicada</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>giseldo@gmail.com (Giseldo Neo)</managingEditor>
    <webMaster>giseldo@gmail.com (Giseldo Neo)</webMaster>
    <lastBuildDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Nemotron LLM 70B Um primeiro contato</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2024-05-01-nemotron/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>giseldo@gmail.com (Giseldo Neo)</author>
      <guid>http://localhost:1313/post/2024-05-01-nemotron/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;introdução&#34;&gt;Introdução&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Em julho de 2024, a Meta lançou um modelo de linguagem (LLM) open-source, o &lt;em&gt;Llama-3.1-70B&lt;/em&gt;. Um pouco depois, em setembro a empresa NVIDIA lançou um derivado deste, o &lt;em&gt;Llama 3.1-Nemotron-51B-Instruct&lt;/em&gt;. E em outubro lançou finalmente um modelo de 70b, o &lt;em&gt;Llama 3.1 nemotron-70b-instruct&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;O &lt;em&gt;nemotron-70b&lt;/em&gt; performou melhor, em alguns testes comparativos, do que o GPT-4o. Nos testes, ele liderou em desempenho geral e também se destacou nas categorias chat (&lt;em&gt;chat score&lt;/em&gt;) e raciocínio (&lt;em&gt;reasoning score&lt;/em&gt;). Veja na &lt;strong&gt;Tabela 1&lt;/strong&gt; os dados comparativos com mais detalhes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Redes Neurais Primeiro Contato</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2024-04-01-redesneurais/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>giseldo@gmail.com (Giseldo Neo)</author>
      <guid>http://localhost:1313/post/2024-04-01-redesneurais/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introdução&#34;&gt;Introdução&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;As &lt;strong&gt;redes neurais&lt;/strong&gt; são utilizadas em diversas aplicações. De forma resumida elas são compostas por diversos nós interconectados e organizados em camadas. Elas funcionam como um meio de aprendizado a partir da análise de exemplos de treinamento, permitindo a realização de tarefas complexas. Sendo Redes Neurais uma sub-área da aprendizagem de máquina, grande parte dos conceitos de aprendizagem de máquina são equivalentes na aplicação de uma rede neural. Veja na &lt;strong&gt;Figura 1&lt;/strong&gt; um simples esquema dos conceitos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Regressão Linear Primeiro Contato</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2024-03-01-regressaolinear/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>giseldo@gmail.com (Giseldo Neo)</author>
      <guid>http://localhost:1313/post/2024-03-01-regressaolinear/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introdução&#34;&gt;Introdução&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;A Regressão linear é um método estatístico utilizado para avaliar a relação causal e quantitativa entre duas variáveis, chamada de variável dependente e variável independente, respectivamente. O modelo de regressão linear tem a seguinte forma: y = a + bx + e, onde y é a variável dependente, x é a variável independente, a é o intercepto, b é a reta inclinada e e é o erro. Com a regressão podemos encontrar um modelo matemático que melhor descreva a relação entre as variáveis (x) e (y).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aprendizagem de Máquina Um Primeiro Contato</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2024-02-01-am/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>giseldo@gmail.com (Giseldo Neo)</author>
      <guid>http://localhost:1313/post/2024-02-01-am/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introdução&#34;&gt;Introdução&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;aprendizagem de máquina&lt;/strong&gt; (ou &lt;em&gt;machine learning&lt;/em&gt;) é uma subárea da inteligência artificial (IA) que permite que sistemas de computadores aprendam a partir de dados e façam previsões ou tomem decisões sem serem explicitamente programados para isso. Em vez de seguir instruções rígidas, os algoritmos de aprendizagem de máquina analisam grandes volumes de dados, identificam padrões e ajustam seus comportamentos com base nas informações adquiridas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ela foi motivada pelo desenvolvimento de softwares mais independentes da intervenção humana para extração do conhecimento. Geralmente aplicações de AM utilizam heurísticas (também chamadas de regras do dedão) que buscam por modelos capazes de representar o conhecimento existente nos dados.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>StreamLit Primeiro Contato</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2024-01-01-streamlit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>giseldo@gmail.com (Giseldo Neo)</author>
      <guid>http://localhost:1313/post/2024-01-01-streamlit/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introdução&#34;&gt;Introdução&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Streamlit é uma biblioteca de código aberto em Python que facilita a criação de aplicativos web interativos e de visualização de dados de forma rápida e simples. É amplamente utilizada por cientistas de dados, analistas e desenvolvedores que desejam transformar seus scripts de Python em aplicações web interativas sem a necessidade de conhecimentos avançados em desenvolvimento web.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;As principais características do Streamlit são:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Facilidade de Uso: Permite criar interfaces de usuário com poucas linhas de código, utilizando uma sintaxe intuitiva e fácil de aprender.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
